---
title: 大师的 10000 小时定律
origin: 《亿级流量网站架构核心技术》前言，张开涛
---

成长和进步是一个循序渐进的过程，妄图看完本书后能屠龙降魔是不可能的，别人走过的路还是会走一遍，别人才过的坑还是会踩一遍。

正如作家格拉德威尔在《异类：不一样的成功启示录》一书中的以往小时定律：

“人们眼中的天才之所以卓越非凡，并非天资超人一筹，而是付出了持续不断的努力。一万小时的锤炼是任何人从平凡变成世界级大师的必要条件”。
